<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<issue href="http://m.mathnet.ru/php/archive.phtml?jrnid=uzku&amp;wshow=issue&amp;bshow=contents&amp;series=0&amp;year=2016&amp;volume=158%22%20%5C%20%22&amp;issue=1&amp;option_lang=rus&amp;bookID=1621"
       title="Учен. зап. Казан. ун-та. Сер. Физ.-матем. науки, 2016, том 158, книга 1">
    <articles>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1348">
            <title>О кратных многочленах Капелли</title>
            <abstract>В работе рассмотрен класс многочленов типа Капелли в свободной ассоциативной алгебре$F\{Z\}$, где
                $F$ – произвольное поле,$Z$ – счетное множество, обобщающий конструкцию кратных многочленов Капелли.
                Приведены основные свойства введенных многочленов. В частности, указано их разложение через многочлены
                того же вида и установлены некоторые соотношения между их$T$-идеалами. Кроме того, установлена связь
                между двойными многочленами Капелли и квазимногочленами Капелли.
            </abstract>
            <keywords>
                <keyword>матричная алгебра</keyword>
                <keyword>многочлен Капелли</keyword>
                <keyword>полиномиальное тождество</keyword>
                <keyword>свободная ассоциативная алгебра</keyword>
                <keyword>симметрическая группа</keyword>
                <keyword>стандартный многочлен</keyword>
                <keyword>$T$-идеал</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1349">
            <title>Применение метода сумматорных тождеств в решении граничной задачи для системы уравнений Ламе</title>
            <abstract>Рассмотрена граничная задача для одномерной системы уравнений Ламе на отрезке, соответствующая
                физической задаче прохождения упругой волны через градиентный слой. При этом коэффициенты уравнений
                являются комплекснозначными непрерывными функциями. Рассмотрены краевые условия самого общего вида при
                дополнительном условии, означающем в физическом контексте отсутствие поверхностных волн на рабочей
                частоте. Сформулировано понятие обобщенного решения в пространстве Соболева. Методом сумматорных
                тождеств построена разностная схема. Для случая, когда коэффициенты уравнений и искомые функции обладают
                достаточной гладкостью, показано, что погрешность аппроксимации имеет порядок $O(h^2)$.
            </abstract>
            <keywords>
                <keyword>граничная задача</keyword>
                <keyword>система Ламе</keyword>
                <keyword>обобщенное решение</keyword>
                <keyword>метод сумматорных тождеств</keyword>
                <keyword>разностная схема</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1350">
            <title>Полиномиальная интерполяция функции двух переменных с большими градиентами в пограничных слоях
            </title>
            <abstract>Исследован вопрос интерполяции функции двух переменных с большими градиентами. Предполагается, что
                область является прямоугольной и у ее границ интерполируемая функция имеет большие градиенты. Такая
                функция соответствует решению задачи для эллиптического уравнения с малыми параметрами при старших
                производных. Известно, что в случае такой функции и равномерной сетки погрешность полиномиальной
                интерполяции может быть порядка$O(1)$. Предложено использовать интерполяцию Лагранжа с $k_1$узлами
                интерполяции по $x$и$k_2$узлами интерполяции по $y$на кусочно-равномерной сетке Шишкина, сгущающейся в
                пограничных слоях. Получена оценка погрешности интерполяционной формулы, равномерная по малому
                параметру. Представлены результаты численных экспериментов.
            </abstract>
            <keywords>
                <keyword>функция двух переменных</keyword>
                <keyword>большие градиенты</keyword>
                <keyword>полиномиальная интерполяция</keyword>
                <keyword>сетка Шишкина</keyword>
                <keyword>оценка погрешности</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1351">
            <title>$\Sigma$-сводимость и $lm$-сводимость множеств и последовательностей множеств</title>
            <abstract>В работе изучены предельно монотонные множества, пары множеств, а также последовательности,
                состоящие из бесконечных множеств. Исследованы основные свойства предельно монотонной сводимости между
                двумя множествами, между множеством и парой множеств, определенной в терминах$\Sigma$-сводимости
                соответствующих семейств специального вида. Кроме того, получено описание$\Sigma$-сводимости семейств
                специального вида в терминах$lm$-сводимости и показана взаимосвязь понятий$lm$-сводимости
                последовательностей множеств и$\Sigma$-сводимости семейств специального вида для данных
                последовательностей множеств.
            </abstract>
            <keywords>
                <keyword>вычислимая функция</keyword>
                <keyword>$\Sigma$-сводимость</keyword>
                <keyword>предельно монотонная функция</keyword>
                <keyword>предельно монотонные множества</keyword>
                <keyword>предельно монотонная сводимость</keyword>
                <keyword>последовательность бесконечных множеств</keyword>
                <keyword>семейство подмножеств натуральных чисел</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1352">
            <title>О семействах гиперболических производных с квазилевнеровской динамикой предшварцианов</title>
            <abstract>Исследована динамика множества критических точек гиперболических производных семейства голоморфных
                в единичном круге функций, предшварцианы которых удовлетворяют уравнению квазилевнеровского типа. Для
                разрешимости соответствующего уравнения Гахова используется униформизация, зависящая от дополнительного
                параметра и основанная на применении подготовительной теоремы Вейерштрасса и теоремы единственности
                Пенлеве для задачи Коши. На одной и той же порождающей функции продемонстрировано действие двух
                известных (квазилевнеровских) семейств – линий уровня и лучей Хорнича. Выбор новой формы уравнения
                Гахова приводит к новому условию (не более чем) единственности критической точки гиперболической
                производной голоморфной функции – неположительности якобиана уравнения в терминах предшварциана
                указанной функции. Полученному неравенству удовлетворяют функции известного класса Маркса–Штрохеккера.
            </abstract>
            <keywords>
                <keyword>гиперболическая производная</keyword>
                <keyword>конформный радиус</keyword>
                <keyword>уравнение Гахова</keyword>
                <keyword>уравнение Левнера–Куфарева</keyword>
                <keyword>звездообразные функции</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1353">
            <title>Численное решение параболической задачи оптимального управления с поточечными ограничениями на
                функцию состояния
            </title>
            <abstract>Рассмотрена задача оптимального управления системой, описываемой задачей Дирихле для линейного
                параболического уравнения, при наличии поточечных ограничений на функцию управления и на состояние
                системы. Функцией управления служит правая часть параболического уравнения. Функционал цели содержит
                распределенное в пространственно-временной области наблюдение. Построена конечно-разностная
                аппроксимация рассматриваемой задачи оптимального управления с использованием явной по времени
                аппроксимации параболического уравнения состояния. Доказано существование ее единственного решения.
                Построена соответствующая сеточной задаче оптимального управления седловая задача с ограничениями.
                Доказано существование решения седловой задачи и сходимость обобщенного итерационного метода Удзавы для
                ее решения. Приведены результаты вычислительных экспериментов.
            </abstract>
            <keywords>
                <keyword>оптимальное управление</keyword>
                <keyword>параболическое уравнение состояния</keyword>
                <keyword>ограничения на состояние</keyword>
                <keyword>конечно-разностная аппроксимация</keyword>
                <keyword>итерационный метод</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1354">
            <title>Неравенство типа Брунна–Минковского в форме Хадвигера для степенных моментов</title>
            <abstract>Настоящая работа посвящена построению одного класса функционалов области в евклидовом пространстве
                и доказательству для них неравенства типа Брунна–Минковского. При построении функционалов области
                используется точка минимума функции многих переменных, связанной с функционалами, доказательство
                существования которой является существенным моментом предложенных исследований. Приведены частные случаи
                функционалов, когда точку минимума удается найти в явном виде. Полученное в работе неравенство
                Брунна–Минковского обобщает соответствующее неравенство для моментов относительно центра масс и
                гиперплоскостей, доказанное Х. Хадвигером, на случай степенных моментов. Следует отметить, что точка
                минимума функционала в общем случае не совпадает с центром масс; совпадение имеет место только в частных
                случаях, что подтверждено в работе конкретными примерами.
            </abstract>
            <keywords>
                <keyword>неравенство Брунна–Минковского</keyword>
                <keyword>неравенство Прекопа–Лайндлера</keyword>
                <keyword>вогнутый функционал</keyword>
                <keyword>выпуклая область</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1355">
            <title>О непрерывном методе регуляризации задачи связанного псевдообращения с дополнительными ограничениями
                на входные операторы
            </title>
            <abstract>Для задачи связанного псевдообращения с входными операторами, удовлетворяющими условию обобщенной
                дополнительности, рассмотрен двупараметрический непрерывный метод регуляризации, основанный на
                стабилизации решений дифференциальных уравнений в гильбертовом пространстве. Найдены условия сходимости,
                уточняющие ранее известные результаты. Основной результат: доказана независимость параметрических
                функций друг от друга. Устойчивость метода установлена в классе всевозможных ограниченных возмущений.
                Для частного случая задачи с дополнительными входными операторами исследован однопараметрический
                непрерывный метод регуляризации.
            </abstract>
            <keywords>
                <keyword>нормальное связанное псевдорешение</keyword>
                <keyword>операторное уравнение</keyword>
                <keyword>гильбертово пространство</keyword>
                <keyword>задача связанного псевдообращения</keyword>
                <keyword>непрерывный метод регуляризации</keyword>
                <keyword>условие обобщенной дополнительности операторов</keyword>
                <keyword>условие дополнительности операторов</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1356">
            <title>Удар жидкого конуса по плоской жесткой стенке</title>
            <abstract>Проведено численное исследование высокоскоростного (со скоростью 250 м/с) удара жидкого конуса
                (конусообразной струи) по плоской жесткой стенке. Диапазон углов наклона поверхности конуса к стенке
                соответствует диапазону изменения угла наклона цилиндрической струи с полусферическим концом в процессе
                ее удара по стенке. Использовалось прямое численное моделирование на основе уравнений газовой динамики
                методом CIP-CUP на динамически адаптивных soroban-сетках без явного выделения межфазной границы.
                Выявлено, что в рассмотренном диапазоне углов наклона устанавливается три режима воздействия. При малых
                углах реализуется воздействие с присоединенной к стенке ударной волной без растекания жидкости. С
                увеличением угла происходит резкий переход к режиму с отошедшей от стенки ударной волной и пристеночной
                струей радиально растекающейся жидкости. При дальнейшем увеличении угла реализуется плавный переход к
                безударному режиму растекания.
            </abstract>
            <keywords>
                <keyword>удар струи</keyword>
                <keyword>ударные волны</keyword>
                <keyword>пристеночная струя</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1357">
            <title>Течение жидкости между неконцентрическими сферами, совершающими дифференциальное вращение</title>
            <abstract>Рассмотрено движение вязкой несжимаемой жидкости между двумя неконцентрическими сферами,
                вращающимися с различными угловыми скоростями. Оси вращения сферических поверхностей параллельны и
                удалены друг от друга на малое расстояние. Для решения задачи использован аппарат шаровых векторов.
                Показано, что при данной постановке в системе наблюдается радиальное течение жидкости.
            </abstract>
            <keywords>
                <keyword>неконцентрические сферы</keyword>
                <keyword>ламинарное течение</keyword>
                <keyword>вязкая жидкость</keyword>
                <keyword>дифференциальное вращение</keyword>
                <keyword>неосесимметричные потоки</keyword>
                <keyword>радиальное течение</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1358">
            <title>Воздействие нестационарного давления на цилиндрическую оболочку с упругим заполнителем</title>
            <abstract>Решена нестационарная задача для тонкой упругой круговой цилиндрической оболочки, заполненной
                упругой средой, при воздействии на нее внешнего нестационарного давления. С использованием принципа
                суперпозиции задача сведена к интегральному соотношению между нормальными перемещениями оболочки и
                внешним давлением. Ядром этого соотношения является функция влияния, которая построена с использованием
                аппарата разложений в ряды Фурье и интегрального преобразования Лапласа по времени. Получение оригиналов
                коэффициентов рядов осуществлено аналитически с применением асимптотически эквивалентных функций.
                Приведены примеры расчетов.
            </abstract>
            <keywords>
                <keyword>нестационарные задачи</keyword>
                <keyword>модель оболочки С. П. Тимошенко</keyword>
                <keyword>упругий заполнитель</keyword>
                <keyword>функция влияния</keyword>
                <keyword>принцип суперпозиции</keyword>
                <keyword>нестационарное давление</keyword>
            </keywords>
        </article>
    </articles>
</issue>