<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<issue href="http://m.mathnet.ru/php/archive.phtml?jrnid=uzku&amp;wshow=issue&amp;bshow=contents&amp;series=0&amp;year=2016&amp;volume=158%22%20%5C%20%22&amp;issue=1&amp;option_lang=rus&amp;bookID=1621"
       title="Учен. зап. Казан. ун-та. Сер. Физ.-матем. науки, 2016, том 158, книга 1">
    <articles>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1348">
            <title>О кратных многочленах Капелли</title>
            <title-porter>о кратн многочлен капелл</title-porter>
            <title-mystem>о кратный многочлен капелли?</title-mystem>
            <abstract>В работе рассмотрен класс многочленов типа Капелли в свободной ассоциативной алгебре$F\{Z\}$, где
                $F$ – произвольное поле,$Z$ – счетное множество, обобщающий конструкцию кратных многочленов Капелли.
                Приведены основные свойства введенных многочленов. В частности, указано их разложение через многочлены
                того же вида и установлены некоторые соотношения между их$T$-идеалами. Кроме того, установлена связь
                между двойными многочленами Капелли и квазимногочленами Капелли.
            </abstract>
            <abstract-porter>в работ рассмотр класс многочлен тип капелл в свободн ассоциативн алгебр где произвольн пол
                счетн множеств обобща конструкц кратн многочлен капелл привед основн свойств введен многочлен в частност
                указа их разложен через многочл тог же вид и установл некотор соотношен межд ихидеал кром тог установл
                связ межд двойн многочлен капелл и квазимногочлен капелл
            </abstract-porter>
            <abstract-mystem>в работа рассматривать класс многочлен тип капелли? в свободный ассоциативный алгебра где
                произвольный поле счетный множество обобщать конструкция кратный многочлен капелли? приводить основной
                свойство вводить многочлен в частность указывать они разложение через многочлен то же вид и
                устанавливать некоторые соотношение между ихидеал? кроме то устанавливать связь между двойной многочлен
                капелли? и квазимногочлен? капелли?
            </abstract-mystem>
            <keywords>
                <keyword>матричная алгебра</keyword>
                <keyword>многочлен Капелли</keyword>
                <keyword>полиномиальное тождество</keyword>
                <keyword>свободная ассоциативная алгебра</keyword>
                <keyword>симметрическая группа</keyword>
                <keyword>стандартный многочлен</keyword>
                <keyword>$T$-идеал</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1349">
            <title>Применение метода сумматорных тождеств в решении граничной задачи для системы уравнений Ламе</title>
            <title-porter>применен метод сумматорн тождеств врешен граничн задач для систем уравнен лам</title-porter>
            <title-mystem>применение метода сумматорный? тождество врешение? граничный задача для система уравнение
                лама
            </title-mystem>
            <abstract>Рассмотрена граничная задача для одномерной системы уравнений Ламе на отрезке, соответствующая
                физической задаче прохождения упругой волны через градиентный слой. При этом коэффициенты уравнений
                являются комплекснозначными непрерывными функциями. Рассмотрены краевые условия самого общего вида при
                дополнительном условии, означающем в физическом контексте отсутствие поверхностных волн на рабочей
                частоте. Сформулировано понятие обобщенного решения в пространстве Соболева. Методом сумматорных
                тождеств построена разностная схема. Для случая, когда коэффициенты уравнений и искомые функции обладают
                достаточной гладкостью, показано, что погрешность аппроксимации имеет порядок $O(h^2)$.
            </abstract>
            <abstract-porter>рассмотр граничн задач для одномерн систем уравнен лам на отрезк соответств физическ задач
                прохожден упруг волн через градиентн сло при эт коэффициент уравнен явля комплекснозначн непрерывн функц
                рассмотр краев услов сам общ вид при дополнительн услов означа в физическ контекст отсутств поверхностн
                волн на рабоч частот сформулирова понят обобщен решен в пространств соболев метод сумматорн тождеств
                постро разностн схем для случ когд коэффициент уравнен и иском функц облада достаточн гладкост показа
                что погрешн аппроксимац имеет порядок
            </abstract-porter>
            <abstract-mystem>рассматривать граничный задача для одномерный система уравнение лама на отрезок
                соответствующий физический задача прохождение упругий волна через градиентный слой при это коэффициент
                уравнение являться комплекснозначный? непрерывный функция рассматривать краевой условие сам общий вид
                при дополнительный условие означать в физический контекст отсутствие поверхностный волна на рабочий
                частота сформулировать понятие обобщенный решение в пространство соболева метод сумматорный? тождество
                построить разностный схема для случай когда коэффициент уравнение и искомый функция обладать достаточный
                гладкость показывать что погрешность аппроксимация иметь порядок
            </abstract-mystem>
            <keywords>
                <keyword>граничная задача</keyword>
                <keyword>система Ламе</keyword>
                <keyword>обобщенное решение</keyword>
                <keyword>метод сумматорных тождеств</keyword>
                <keyword>разностная схема</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1350">
            <title>Полиномиальная интерполяция функции двух переменных с большими градиентами в пограничных слоях
            </title>
            <title-porter>полиномиальн интерполяц функц двух перемен сбольш градиент впограничн сло</title-porter>
            <title-mystem>полиномиальный интерполяция функция два переменный сбольшой? градиент впограничный? слой
            </title-mystem>
            <abstract>Исследован вопрос интерполяции функции двух переменных с большими градиентами. Предполагается, что
                область является прямоугольной и у ее границ интерполируемая функция имеет большие градиенты. Такая
                функция соответствует решению задачи для эллиптического уравнения с малыми параметрами при старших
                производных. Известно, что в случае такой функции и равномерной сетки погрешность полиномиальной
                интерполяции может быть порядка$O(1)$. Предложено использовать интерполяцию Лагранжа с $k_1$узлами
                интерполяции по $x$и$k_2$узлами интерполяции по $y$на кусочно-равномерной сетке Шишкина, сгущающейся в
                пограничных слоях. Получена оценка погрешности интерполяционной формулы, равномерная по малому
                параметру. Представлены результаты численных экспериментов.
            </abstract>
            <abstract-porter>исследова вопрос интерполяц функц двух перемен с больш градиент предполага что област явля
                прямоугольн и у е границ интерполируем функц имеет больш градиент так функц соответств решен задач для
                эллиптическ уравнен с мал параметр при старш производн известн что в случа так функц и равномерн сетк
                погрешн полиномиальн интерполяц может быт порядк предлож использова интерполяц лагранж с узл интерполяц
                по иузл интерполяц по на кусочноравномерн сетк шишкин сгуща в пограничн сло получ оценк погрешн
                интерполяцион формул равномерн по мал параметр представл результат числен эксперимент
            </abstract-porter>
            <abstract-mystem>исследовать вопрос интерполяция функция два переменный с большой градиент предполагаться
                что область являться прямоугольный и у она граница интерполировать функция иметь большой градиент такой
                функция соответствовать решение задача для эллиптический уравнение с малый параметр при старший
                производный известно что в случай такой функция и равномерный сетка погрешность полиномиальный
                интерполяция может быть порядок предлагать использовать интерполяция лагранж с узел интерполяция по
                иузел? интерполяция по на кусочноравномерный? сетка шишкин сгущаться в пограничный слой получать оценка
                погрешность интерполяционный формула равномерный по малый параметр представлять результат численный
                эксперимент
            </abstract-mystem>
            <keywords>
                <keyword>функция двух переменных</keyword>
                <keyword>большие градиенты</keyword>
                <keyword>полиномиальная интерполяция</keyword>
                <keyword>сетка Шишкина</keyword>
                <keyword>оценка погрешности</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1351">
            <title>$\Sigma$-сводимость и $lm$-сводимость множеств и последовательностей множеств</title>
            <title-porter>сводим и сводим множеств и последовательн множеств</title-porter>
            <title-mystem>сводимость и сводимость множество и последовательность множество</title-mystem>
            <abstract>В работе изучены предельно монотонные множества, пары множеств, а также последовательности,
                состоящие из бесконечных множеств. Исследованы основные свойства предельно монотонной сводимости между
                двумя множествами, между множеством и парой множеств, определенной в терминах$\Sigma$-сводимости
                соответствующих семейств специального вида. Кроме того, получено описание$\Sigma$-сводимости семейств
                специального вида в терминах$lm$-сводимости и показана взаимосвязь понятий$lm$-сводимости
                последовательностей множеств и$\Sigma$-сводимости семейств специального вида для данных
                последовательностей множеств.
            </abstract>
            <abstract-porter>в работ изуч предельн монотон множеств пар множеств а такж последовательн состоя из
                бесконечн множеств исследова основн свойств предельн монотон сводим межд двум множеств межд множеств и
                пар множеств определен в терминахсводим соответств семейств специальн вид кром тог получ описаниесводим
                семейств специальн вид в терминахсводим и показа взаимосвяз понятийсводим последовательн множеств
                исводим семейств специальн вид для дан последовательн множеств
            </abstract-porter>
            <abstract-mystem>в работа изучать предельно монотонный множество пара множество а также последовательность
                состоять из бесконечный множество исследовать основной свойство предельно монотонный сводимость между
                два множество между множество и пара множество определенный в терминахсводимость? соответствовать
                семейство специальный вид кроме то получать описаниесводимость? семейство специальный вид в
                терминахсводимость? и показывать взаимосвязь понятийсводимость? последовательность множество
                исводимость? семейство специальный вид для данный последовательность множество
            </abstract-mystem>
            <keywords>
                <keyword>вычислимая функция</keyword>
                <keyword>$\Sigma$-сводимость</keyword>
                <keyword>предельно монотонная функция</keyword>
                <keyword>предельно монотонные множества</keyword>
                <keyword>предельно монотонная сводимость</keyword>
                <keyword>последовательность бесконечных множеств</keyword>
                <keyword>семейство подмножеств натуральных чисел</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1352">
            <title>О семействах гиперболических производных с квазилевнеровской динамикой предшварцианов</title>
            <title-porter>о семейств гиперболическ производн сквазилевнеровск динамик предшварциан</title-porter>
            <title-mystem>о семейство гиперболический производный сквазилевнеровский? динамика предшварцианов?
            </title-mystem>
            <abstract>Исследована динамика множества критических точек гиперболических производных семейства голоморфных
                в единичном круге функций, предшварцианы которых удовлетворяют уравнению квазилевнеровского типа. Для
                разрешимости соответствующего уравнения Гахова используется униформизация, зависящая от дополнительного
                параметра и основанная на применении подготовительной теоремы Вейерштрасса и теоремы единственности
                Пенлеве для задачи Коши. На одной и той же порождающей функции продемонстрировано действие двух
                известных (квазилевнеровских) семейств – линий уровня и лучей Хорнича. Выбор новой формы уравнения
                Гахова приводит к новому условию (не более чем) единственности критической точки гиперболической
                производной голоморфной функции – неположительности якобиана уравнения в терминах предшварциана
                указанной функции. Полученному неравенству удовлетворяют функции известного класса Маркса–Штрохеккера.
            </abstract>
            <abstract-porter>исследова динамик множеств критическ точек гиперболическ производн семейств голоморфн в
                единичн круг функц предшварциа котор удовлетворя уравнен квазилевнеровск тип для разрешим соответств
                уравнен гахов использ униформизац завися от дополнительн параметр и основа на применен подготовительн
                теорем вейерштрасс и теорем единствен пенлев для задач кош на одн и то же порожда функц продемонстрирова
                действ двух известн квазилевнеровск семейств лин уровн и луч хорнич выбор нов форм уравнен гахов привод
                к нов услов не бол чем единствен критическ точк гиперболическ производн голоморфн функц неположительн
                якобиа уравнен в термин предшварциа указа функц получен неравенств удовлетворя функц известн класс
                марксаштрохеккер
            </abstract-porter>
            <abstract-mystem>исследовать динамика множество критический точка гиперболический производный семейство
                голоморфный в единичный круг функция предшварциана? который удовлетворять уравнение квазилевнеровский?
                тип для разрешимость соответствующий уравнение гахов? использоваться униформизация? зависеть от
                дополнительный параметр и основывать на применение подготовительный теорема вейерштрасса? и теорема
                единственность пенлеве? для задача коши на один и тот же порождать функция продемонстрировать действие
                два известный квазилевнеровский? семейство линия уровень и луч хорнич? выбор новый форма уравнение
                гахов? приводить к новый условие не более что единственность критический точка гиперболический
                производная голоморфный функция неположительность? якобиан уравнение в термин предшварциан? указывать
                функция получать неравенство удовлетворять функция известный класс марксаштрохеккер?
            </abstract-mystem>
            <keywords>
                <keyword>гиперболическая производная</keyword>
                <keyword>конформный радиус</keyword>
                <keyword>уравнение Гахова</keyword>
                <keyword>уравнение Левнера–Куфарева</keyword>
                <keyword>звездообразные функции</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1353">
            <title>Численное решение параболической задачи оптимального управления с поточечными ограничениями на
                функцию состояния
            </title>
            <title-porter>числен решен параболическ задач оптимальн управлен споточечн ограничен на функц состоян
            </title-porter>
            <title-mystem>численный решение параболический задача оптимальный управление споточечный? ограничение на
                функция состояние
            </title-mystem>
            <abstract>Рассмотрена задача оптимального управления системой, описываемой задачей Дирихле для линейного
                параболического уравнения, при наличии поточечных ограничений на функцию управления и на состояние
                системы. Функцией управления служит правая часть параболического уравнения. Функционал цели содержит
                распределенное в пространственно-временной области наблюдение. Построена конечно-разностная
                аппроксимация рассматриваемой задачи оптимального управления с использованием явной по времени
                аппроксимации параболического уравнения состояния. Доказано существование ее единственного решения.
                Построена соответствующая сеточной задаче оптимального управления седловая задача с ограничениями.
                Доказано существование решения седловой задачи и сходимость обобщенного итерационного метода Удзавы для
                ее решения. Приведены результаты вычислительных экспериментов.
            </abstract>
            <abstract-porter>рассмотр задач оптимальн управлен систем описыва задач дирихл для линейн параболическ
                уравнен при налич поточечн ограничен на функц управлен и на состоян систем функц управлен служ прав част
                параболическ уравнен функциона цел содерж распределен в пространственновремен област наблюден постро
                конечноразностн аппроксимац рассматрива задач оптимальн управлен с использован явн по времен аппроксимац
                параболическ уравнен состоян доказа существован е единствен решен постро соответств сеточн задач
                оптимальн управлен седлов задач с ограничен доказа существован решен седлов задач и сходим обобщен
                итерацион метод удзав для е решен привед результат вычислительн эксперимент
            </abstract-porter>
            <abstract-mystem>рассматривать задача оптимальный управление система описывать задача дирихла? для линейный
                параболический уравнение при наличие поточечный ограничение на функция управление и на состояние система
                функция управление служить правый часть параболический уравнение функционал цель содержать
                распределенный в пространственновременный? область наблюдение построить конечноразностный? аппроксимация
                рассматривать задача оптимальный управление с использование явный по время аппроксимация параболический
                уравнение состояние доказывать существование она единственный решение построить соответствующий сеточный
                задача оптимальный управление седловой задача с ограничение доказывать существование решение седловой
                задача и сходимость обобщенный итерационный метода удзав? для она решение приводить результат
                вычислительный эксперимент
            </abstract-mystem>
            <keywords>
                <keyword>оптимальное управление</keyword>
                <keyword>параболическое уравнение состояния</keyword>
                <keyword>ограничения на состояние</keyword>
                <keyword>конечно-разностная аппроксимация</keyword>
                <keyword>итерационный метод</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1354">
            <title>Неравенство типа Брунна–Минковского в форме Хадвигера для степенных моментов</title>
            <title-porter>неравенств тип бруннаминковск вформ хадвигер для степен момент</title-porter>
            <title-mystem>неравенство тип бруннаминковский? вформе? хадвигер? для степенный момент</title-mystem>
            <abstract>Настоящая работа посвящена построению одного класса функционалов области в евклидовом пространстве
                и доказательству для них неравенства типа Брунна–Минковского. При построении функционалов области
                используется точка минимума функции многих переменных, связанной с функционалами, доказательство
                существования которой является существенным моментом предложенных исследований. Приведены частные случаи
                функционалов, когда точку минимума удается найти в явном виде. Полученное в работе неравенство
                Брунна–Минковского обобщает соответствующее неравенство для моментов относительно центра масс и
                гиперплоскостей, доказанное Х. Хадвигером, на случай степенных моментов. Следует отметить, что точка
                минимума функционала в общем случае не совпадает с центром масс; совпадение имеет место только в частных
                случаях, что подтверждено в работе конкретными примерами.
            </abstract>
            <abstract-porter>настоя работ посвящ построен одн класс функционал област в евклидов пространств и
                доказательств для них неравенств тип бруннаминковск при построен функционал област использ точк минимум
                функц мног перемен связа с функционал доказательств существован котор явля существен момент предложен
                исследован привед частн случа функционал когд точк минимум уда найт в явн вид получен в работ неравенств
                бруннаминковск обобща соответств неравенств для момент относительн центр масс и гиперплоск доказа х
                хадвигер на случа степен момент след отмет что точк минимум функциона в общ случа не совпада с центр
                масс совпаден имеет мест тольк в частн случа что подтвержд в работ конкретн пример
            </abstract-porter>
            <abstract-mystem>настоящий работа посвящать построение один класс функционал область в евклидов пространство
                и доказательство для они неравенство тип бруннаминковский? при построение функционал область
                использоваться точка минимум функция многий переменный связывать с функционал доказательство
                существование который являться существенный момент предлагать исследование приводить частный случай
                функционал когда точка минимум удаваться находить в явный вид получать в работа неравенство
                бруннаминковский? обобщать соответствующий неравенство для момент относительно центр масса и
                гиперплоскость? доказывать х хадвигер? на случай степенный момент следовать отмечать что точка минимум
                функционал в общий случай не совпадать с центр масса совпадение иметь место только в частный случай что
                подтверждать в работа конкретный пример
            </abstract-mystem>
            <keywords>
                <keyword>неравенство Брунна–Минковского</keyword>
                <keyword>неравенство Прекопа–Лайндлера</keyword>
                <keyword>вогнутый функционал</keyword>
                <keyword>выпуклая область</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1355">
            <title>О непрерывном методе регуляризации задачи связанного псевдообращения с дополнительными ограничениями
                на входные операторы
            </title>
            <title-porter>о непрерывн метод регуляризац задач связа псевдообращен сдополнительн ограничен на входн
                оператор
            </title-porter>
            <title-mystem>о непрерывный метод регуляризация? задача связанный псевдообращение? сдополнительный?
                ограничение на входной оператор
            </title-mystem>
            <abstract>Для задачи связанного псевдообращения с входными операторами, удовлетворяющими условию обобщенной
                дополнительности, рассмотрен двупараметрический непрерывный метод регуляризации, основанный на
                стабилизации решений дифференциальных уравнений в гильбертовом пространстве. Найдены условия сходимости,
                уточняющие ранее известные результаты. Основной результат: доказана независимость параметрических
                функций друг от друга. Устойчивость метода установлена в классе всевозможных ограниченных возмущений.
                Для частного случая задачи с дополнительными входными операторами исследован однопараметрический
                непрерывный метод регуляризации.
            </abstract>
            <abstract-porter>для задач связа псевдообращен с входн оператор удовлетворя услов обобщен дополнительн
                рассмотр двупараметрическ непрерывн метод регуляризац основа на стабилизац решен дифференциальн уравнен
                в гильбертов пространств найд услов сходим уточня ран известн результат основн результат доказа
                независим параметрическ функц друг от друг устойчив метод установл в класс всевозможн ограничен возмущен
                для частн случ задач с дополнительн входн оператор исследова однопараметрическ непрерывн метод
                регуляризац
            </abstract-porter>
            <abstract-mystem>для задача связанный псевдообращение? с входной оператор удовлетворять условие обобщенный
                дополнительность рассматривать двупараметрический? непрерывный метод регуляризация? основывать на
                стабилизация решение дифференциальный уравнение в гильбертов пространство находить условие сходимость
                уточнять ранее известный результат основной результат доказывать независимость параметрический функция
                друг от друг устойчивость метода устанавливать в класс всевозможный ограниченный возмущение для частное
                случай задача с дополнительный входной оператор исследовать однопараметрический? непрерывный метод
                регуляризация?
            </abstract-mystem>
            <keywords>
                <keyword>нормальное связанное псевдорешение</keyword>
                <keyword>операторное уравнение</keyword>
                <keyword>гильбертово пространство</keyword>
                <keyword>задача связанного псевдообращения</keyword>
                <keyword>непрерывный метод регуляризации</keyword>
                <keyword>условие обобщенной дополнительности операторов</keyword>
                <keyword>условие дополнительности операторов</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1356">
            <title>Удар жидкого конуса по плоской жесткой стенке</title>
            <title-porter>удар жидк конус по плоск жестк стенк</title-porter>
            <title-mystem>удар жидкий конус по плоский жесткий стенка</title-mystem>
            <abstract>Проведено численное исследование высокоскоростного (со скоростью 250 м/с) удара жидкого конуса
                (конусообразной струи) по плоской жесткой стенке. Диапазон углов наклона поверхности конуса к стенке
                соответствует диапазону изменения угла наклона цилиндрической струи с полусферическим концом в процессе
                ее удара по стенке. Использовалось прямое численное моделирование на основе уравнений газовой динамики
                методом CIP-CUP на динамически адаптивных soroban-сетках без явного выделения межфазной границы.
                Выявлено, что в рассмотренном диапазоне углов наклона устанавливается три режима воздействия. При малых
                углах реализуется воздействие с присоединенной к стенке ударной волной без растекания жидкости. С
                увеличением угла происходит резкий переход к режиму с отошедшей от стенки ударной волной и пристеночной
                струей радиально растекающейся жидкости. При дальнейшем увеличении угла реализуется плавный переход к
                безударному режиму растекания.
            </abstract>
            <abstract-porter>провед числен исследован высокоскоростн со скорост мс удар жидк конус конусообразн стру по
                плоск жестк стенк диапазон угл наклон поверхн конус к стенк соответств диапазон изменен угл наклон
                цилиндрическ стру с полусферическ конц в процесс е удар по стенк использова прям числен моделирован на
                основ уравнен газов динамик метод на динамическ адаптивн сетк без явн выделен межфазн границ выявл что в
                рассмотрен диапазон угл наклон устанавлива три режим воздейств при мал угл реализ воздейств с
                присоединен к стенк ударн волн без растекан жидкост с увеличен угл происход резк переход к режим с
                отошедш от стенк ударн волн и пристеночн стру радиальн растека жидкост при дальн увеличен угл реализ
                плавн переход к безударн режим растекан
            </abstract-porter>
            <abstract-mystem>проводить численный исследование высокоскоростной со скорость мс?? удар жидкий конус
                конусообразный струя по плоский жесткий стенка диапазон угол наклон поверхность конус к стенка
                соответствовать диапазон изменение угол наклон цилиндрический струя с полусферический? конец в процесс
                она удар по стенка использоваться прямой численный моделирование на основа уравнение газовый динамика
                метод на динамически адаптивный сетка без явный выделение межфазный граница выявлять что в рассматривать
                диапазон угол наклон устанавливаться три режим воздействие при малый угол реализоваться воздействие с
                присоединять к стенка ударный волна без растекание жидкость с увеличение угол происходить резкий переход
                к режим с отходить от стенка ударный волна и пристеночный струя радиально растекаться жидкость при
                дальнейший увеличение угол реализоваться плавный переход к безударный режим растекание
            </abstract-mystem>
            <keywords>
                <keyword>удар струи</keyword>
                <keyword>ударные волны</keyword>
                <keyword>пристеночная струя</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1357">
            <title>Течение жидкости между неконцентрическими сферами, совершающими дифференциальное вращение</title>
            <title-porter>течен жидкост межд неконцентрическ сфер соверша дифференциальн вращен</title-porter>
            <title-mystem>течение жидкость между неконцентрический сфера совершать дифференциальный вращение
            </title-mystem>
            <abstract>Рассмотрено движение вязкой несжимаемой жидкости между двумя неконцентрическими сферами,
                вращающимися с различными угловыми скоростями. Оси вращения сферических поверхностей параллельны и
                удалены друг от друга на малое расстояние. Для решения задачи использован аппарат шаровых векторов.
                Показано, что при данной постановке в системе наблюдается радиальное течение жидкости.
            </abstract>
            <abstract-porter>рассмотр движен вязк несжима жидкост межд двум неконцентрическ сфер враща с различн углов
                скорост ос вращен сферическ поверхн параллельн и удал друг от друг на мал расстоян для решен задач
                использова аппарат шаров вектор показа что при дан постановк в систем наблюда радиальн течен жидкост
            </abstract-porter>
            <abstract-mystem>рассматривать движение вязкий несжимаемый жидкость между два неконцентрический сфера
                вращаться с различный угловой скорость ось вращение сферический поверхность параллельный и удалять друг
                от друг на малый расстояние для решение задача использовать аппарат шаровой вектор показывать что при
                данна постановка в система наблюдаться радиальный течение жидкость
            </abstract-mystem>
            <keywords>
                <keyword>неконцентрические сферы</keyword>
                <keyword>ламинарное течение</keyword>
                <keyword>вязкая жидкость</keyword>
                <keyword>дифференциальное вращение</keyword>
                <keyword>неосесимметричные потоки</keyword>
                <keyword>радиальное течение</keyword>
            </keywords>
        </article>
        <article href="http://m.mathnet.ru/rus/uzku1358">
            <title>Воздействие нестационарного давления на цилиндрическую оболочку с упругим заполнителем</title>
            <title-porter>воздейств нестационарн давлен на цилиндрическ оболочк супруг заполнител</title-porter>
            <title-mystem>воздействие нестационарный давление на цилиндрический оболочка супругий? заполнитель
            </title-mystem>
            <abstract>Решена нестационарная задача для тонкой упругой круговой цилиндрической оболочки, заполненной
                упругой средой, при воздействии на нее внешнего нестационарного давления. С использованием принципа
                суперпозиции задача сведена к интегральному соотношению между нормальными перемещениями оболочки и
                внешним давлением. Ядром этого соотношения является функция влияния, которая построена с использованием
                аппарата разложений в ряды Фурье и интегрального преобразования Лапласа по времени. Получение оригиналов
                коэффициентов рядов осуществлено аналитически с применением асимптотически эквивалентных функций.
                Приведены примеры расчетов.
            </abstract>
            <abstract-porter>реш нестационарн задач для тонк упруг кругов цилиндрическ оболочк заполнен упруг сред при
                воздейств на не внешн нестационарн давлен с использован принцип суперпозиц задач свед к интегральн
                соотношен межд нормальн перемещен оболочк и внешн давлен ядр эт соотношен явля функц влиян котор постро
                с использован аппарат разложен в ряд фур и интегральн преобразован лаплас по времен получен оригинал
                коэффициент ряд осуществл аналитическ с применен асимптотическ эквивалентн функц привед пример расчет
            </abstract-porter>
            <abstract-mystem>решать нестационарный задача для тонкий упругий круговой цилиндрический оболочка заполнять
                упругий среда при воздействие на она внешний нестационарный давление с использование принцип
                суперпозиция задача сводить к интегральный соотношение между нормальный перемещение оболочка и внешний
                давление ядро это соотношение являться функция влияние который построить с использование аппарат
                разложение в ряд фурье и интегральный преобразование лаплас по время получение оригинал коэффициент ряд
                осуществлять аналитически с применение асимптотически эквивалентный функция приводить пример расчет
            </abstract-mystem>
            <keywords>
                <keyword>нестационарные задачи</keyword>
                <keyword>модель оболочки С. П. Тимошенко</keyword>
                <keyword>упругий заполнитель</keyword>
                <keyword>функция влияния</keyword>
                <keyword>принцип суперпозиции</keyword>
                <keyword>нестационарное давление</keyword>
            </keywords>
        </article>
    </articles>
</issue>
